【B1頭條】報住鴨寮街劏房買家 11億掃山頂大屋

【本報訊】山頂超級豪宅向來是名門望族聚居之地，有誰想到，一名豪花11億元買入兩間洋房、繳辣稅3.4億元的買家，報住的地址是深水埗鴨寮街一個15方呎「劏房」單位。該名買家居住空間一夜間「百級跳」，由月租一千多元的15方呎工作室，變身居住逾四千呎山頂豪宅。此買家來自內地，反映部份將資金外流到港的內地人，為免「槍打出頭鳥」，使用不同方式掩藏身份。

由新地（016）發展的山頂加列山道超級豪宅Twelve Peaks 8號屋，實用面積4,784方呎，洋房並連2,889方呎花園及817方呎天台，於上月1日以7.3億元易手，呎價達152,592元，扣除15%印花稅回贈後，折實成交價6.205億元，呎價約129,703元，創項目新高。
按土地註冊處資料顯示，登記買家為福悅有限公司，是次以公司名義入市，須支付15%雙倍印花稅及15%買家印花稅，合共30%辣稅高達2.19億元，相當於天水圍嘉湖山莊40個兩房上車盤售價！其辣稅較今年6月華懋九龍塘賢文禮士A號洋房，買家支付的8,889萬元辣稅，高出逾1.3億元或1.5倍，成今年支付最多印花稅的買家。
這家福悅有限公司，有兩名董事分別為黃耀榮及Lai Ronghuo，其中後者為內地客，持中國護照，報住的竟是深水埗鴨寮街金輝大廈某單位。這個鴨寮街物業現由一間海外註冊公司持有，於2012年7月以323萬元買入。
記者來到這個鴨寮街「住所」，大廈門口位於兩間電子零件店舖之間，外牆掛有一張工作室招租的廣告牌，大門前有間二手手機收賣檔，環境普通。大廈正門長期緊閉，在場等待逾半小時未見任何住客進出。記者隨後致電外牆廣告的工作室聯絡人，原來內地客報稱居住的單位，正是其中一個工作室。該單位劏有逾20多間工作室，每個面積約15方呎，設有一張約3呎長書桌，只可擺放兩個坐位。
以單位15方呎推算，Twelve Peaks 8號屋較此單位大約318倍或4,769方呎，連大門玄關位亦不及。聯絡人介紹時表示：「項目仍有2個工作室招租，月租逾一千元。」
這位鴨寮街內地客，早於2014年亦以4.12638億元買入Twelve Peaks 12號屋，呎價10.94萬元，為項目首間售出洋房，同樣透過福悅有限公司持有物業。即是說，該內地客已花費逾11億元買入山頂兩座洋房。
資料顯示，項目2014年起推盤，推盤逾4年僅沽出4伙洋房，政府上月公佈徵收空置稅後，上月即沽出2伙，單位為8號屋及2號屋，當中2號屋實用面積4,197方呎，成交價4.951億元，實用呎價11.7965萬元，現時項目累售6幢洋房，套現金額逾30億元。
記者：黃朗鈞

■Twelve Peaks累售6幢洋房，多為內地客買入。

似借人頭買樓

用盡唔同方法走資

大陸狗都知香港物業有人mon住唔可以太揚

大陸都係咁啦
限講令係廢嘅

走資陰謀論